---
title: "Выпущен GIMP 2.8.8"
date: "2013-11-03"
description: "Команда выпустила обновление стабильной версии программы, в которое включены исправления ошибок и несколько улучшений."
summary: "Команда выпустила обновление стабильной версии программы, в которое включены исправления ошибок и несколько улучшений."
---

Команда выпустила обновление стабильной версии программы, в которое включены исправления ошибок и несколько улучшений.

Теперь при попытке _сохранить_ изображение в JPEG или иной непроектный формат (т.е кроме XCF) выводится уведомление о том, что это невозможно сделать, и предлагается автоматически перейти к диалогу экспорта.

Помимо того, GIMP начал следить за тем, чтобы при переходе между однооконным и многооконным режимом актуальное изображение оставалось таковым.

Новая версия также использует LittleCMS 2 для управления цветом, поскольку в предыдущую ветку этого модуля исправления больше не вносятся. Ожидаемый эффект — поддержка ICC-профилей более новых версий, ускоренное преобразование из пространства в пространство.

Среди исправлений ошибок стоит перечислить следующие:

- заработал выбор языка интерфейса в Windows;
- в Windows снова показывается корректный размер файла;
- программа больше не падает при попытке ввести слишком большой кегль шрифта;
- индексированные BMP снова корректино импортируются.

Скачать обновление можно [где обычно](http://gimp.ru/download/gimp/).
